【武漢肺炎】SARS專家鍾南山再爆：一名病人感染14名醫務人員 同場加映笑撚死 大陸講下個病都要兜十萬八千里

【武漢肺炎】SARS專家鍾南山再爆：一名病人感染14名醫務人員

武漢爆發不明肺炎疫情，根據最新數字，內地至今已確診超過200宗個案。

據央視新聞報道，國家衛健委高級別專家組組長、SARS專家鍾南山已表明，病毒「肯定有人傳人」，他更爆料，指一名受感染病人，已導致14名醫務人員感染。

國家衛健委高級別專家組組長鍾南山表示，病毒「肯定有人傳人」。（央視新聞截圖）

鍾南山：武漢海鮮市場有相當多野生動物

武漢市衛健委早前多次指出，未發現明顯人傳人現象，亦未發現醫務人員感染。根據內地中央電視台報道，鍾南山指當前從地理形勢分佈，感染者跟武漢海鮮市場關係很密切，武漢當局很快地就把野生動物市場關閉了，「這個所謂的海鮮市場，相當多的是野生動物。」但在關閉後，陸續又出現感染病例，同時大概在全國四五個省市，然後國外都發現有這個關係，「（幾乎）都跟武漢有關係，去過武漢、從武漢來。」

鍾南山表示，從流行病學狀態，「現在是在起始階段」，六名有流行病學專家昨天去了武漢，「昨天跟前天情況不一樣，前天跟大前天情況又不一樣，好像看起來這個變化」，特別是昨天比較正式地出現了人傳人的情況，「還有醫務人員感染的情況，這是非常重要的標誌」。

醫務人員確診是重要標誌

鍾南山表示，醫務人員受到感染，是一個重要的標誌。當然這個病很難跟沙士（又稱非典型肺炎）開始來時比較，病情比較輕，肺部的情況還是不像沙士，病毒性肺炎通常情況就是這樣。他表示，最後證實醫務人員圍繞着一個有新型冠狀病毒的病人，因為護理各方面，14名醫務人員感染。

專家組建議：春節不入武漢，不出武漢

高級別專家組委員之一曾光表示，現在都算早期，就發現了人傳人的現象，實事求是地馬上公佈。「我自己覺得對武漢市來講，它是屬於把這個傳播進入了一種社區傳播的早期。別看100多例，相對於武漢市1,000多萬人這是一個很小的數字，但我們需要高度警惕。現在採取措施，完全是可以逆轉的。」

他指還沒有發現年輕人、兒童、學生，而老年有感染是一個重點，從專家角度，希望春節人口流動是很重要的一個因素，「現在能不到武漢去就不去，武漢人能不出來就不出來，這是我們做的貢獻」，他強調這不是官方號召，是他們專家一些建議。他表示，現在要控制不能出現第二代病例迅速破滅，更不能出現第三代。

同場加映笑撚死 大陸講下個病都要兜十萬八千里

大号封了 ： 抓的八个造谣者都放了没有？麻痹一开始藏着掖着是什么意思？哪怕提醒大家不要乱跑再带个口罩也不至于此吧！
回复 3
22分钟前

不過班大陸哩仲係執迷不悔 覺得係造謠

林奠：一車車武漢人送黎香港